*****GIT BASH COMMANDS*****

To check version - git --version

To set user name - git config --global user.name "your name"

To set email id - git config --global user.email "your email"

To check user name - git config --global user.name

To check email id - git config --global user.email

To edit/change email id/name - git config --global --edit

To exit from the menu - press "esc" then type ":wq"

To create repository - git init

To check the files in the repository - ls

To add the files in the staging area - git add <filename>(To add all the files together - -A)

To check the status of the file - git status

To make empty file in the folder - touch <filename>

To commit the file - git commit <filename>(To commit all files - -m "message")


To restore the previous commit - git checkout <filename>(To checkout all files - -f)

To check your previous commit history - git log(To view only few commit history - -p -<no. of commits>)

To check the difference between working directory and the staging area - git diff

To directly commit the files without staging the file - git commit -a -m

To remove files from staging area or commit area - 
	git rm(delete file parmanently)
	git rm --cached <filename>(file removed from staging/commit area)

To check short status - git status -s

To make git ignore folder - touch .gitignore(it includes all the files which are not necessary and no use to put into the git or server)
	To ignore only the files present in gitignore folder - /<filename>
	To ignore all the files present - *.extention
	To ignore the directory/folder - <foldername>/

Main branch is master by default
To create branch - git branch <branchname>

To check the branches - git branch

To select a branch - git checkout <branchname>

To merge the changes - git merge <branchname>

To create a new branch and simultaneously switch to that branch - git checkout -b <branchname>

To add remote repository - git remote add <name_of_repository> <link>

To check remote repository - git remote

To check remote repository url - git remote -v

To push the local repository to your github - git push <name_of_repository> <local_repository>









		









